【美國疫情反彈】單日確診再創新高4.5萬宗

美國的新型冠狀病毒肺炎（新冠肺炎）疫情持續反彈，新增確診數字再創單日新高，路透社指周五確診多達45,242宗，約翰霍普金斯大學數據則為逾4萬宗。截至本港時間周六中午，美國累計255.2萬人確診，12.7萬人死亡。

疫情嚴重的德州宣布暫緩解封行動，州長阿博特（Greg Abbott）下令，酒吧須於中午停業，餐廳堂食只准接待一半客人。德州周四增加5,996宗確診，已經連續5日高於5,000宗。

另一重災區佛羅里達州，州政府要求酒吧即時停止供應酒精飲品。佛羅里達州周五新增8,942宗確診，遠超周三才改寫的最高紀錄5,511宗。

阿拉斯加州亦頒布緊急狀態，要求民眾於公共場所及室內，必須戴上口罩。

美國疫情再趨嚴重，白宮相隔近兩個月後，再次召開疫情記者會，但今次未見總統特朗普（Donald Trump）出席，只由應對疫情總指揮的副總統彭斯（Mike Pence）出席。

彭斯表示，美國疫情正向好的方向邁進，重申確診上升只因檢測大幅增加，但未有進一步提供更多確實數據予公眾。彭斯強調，全國50個州分均安全及負責任地解封。

用支那檢測劑咪0確診囉咁都唔識

Give me liberty or give me corona

攬炒

呢D 新聞無咩特別 下次唔洗貼
全世界都中都無咩感覺

每次見到呢D數據對比返鄰國到而家都唔敢亂解封就知鄰國爆到9彩

美國人自己都唔關心 死亡率低過1%

呢個病遲早變感冒係人一定會中 傳染力高左不過致病率低左

鬼佬係咁，唔驚唔理，所以有時e方便只能說抵死，怪就怪中國啦

只有台灣香港.......笑到最後

冇social distance 冇人帶口罩 咁既數算偷笑

120k/2.5M = 1% death rate?

香港咁撚多人都解封啦